\documentclass[../sbc-template.tex]{subfiles}

\begin{document}

% =================================================================
\section{Conclusão}
\label{sec:conclusao}
% =================================================================

% https://www.quora.com/What-are-the-advantages-of-semantic-web

O desenvolvimento desta aplicação foi facilitado devido a documentação fornecida em aula e com base na OWL API.
Porém antes do desenvolvimento da ferramenta foi necessário estudar como a ontologia deveria se comportar, onde a maior dificuldade encontrada foi relacionada a inclusão de instâncias nela.
Esta ontologia é pequena e cumpre seu objetivo, centralizando seu escopo na definição de um serviço.



De um modo geral, para o usuário a aplicação WEB vai se comportar de modo semelhante a uma aplicação \textbf{tradicional}.

Sobre o reuso desta ontologia é possível destacar os seguintes itens:

\begin{itemize}
    \item Dificuldade em definir para que uma definição será utilizada;
    \item Com base no item anterior fica difícil incluir novas instâncias;
    \item Ambiguidade relacionada a definição de serviços:
    \begin{itemize}
        \item ``\textit{a service has service\_semantics}''
        \item ``\textit{a service has a service\_semantics}''
    \end{itemize}
\end{itemize}

A reutilização de ontologias é estimulado, porém também é necessário possuir domínio sobre o escopo a ser trabalhado.
O aluno que desenvolveu este trabalho percebeu que a utilização de um ontologia é válida somente em casos específicos, após uma grande análise de sua aplicação evitando assim problemas de funcionamento de uma aplicação relacionados a uma ontologia definida de forma errônea.

% The fundamental advantage of a Semantic Web is that we can increase data generation, access, flow, integration, and comprehension using the very same open standards that drive the World Wide Web (URIs, HTTP, and HTML). Basically, this is the only way to achieve useful AI, based existing Web infrastructure.

% A principal vantagem na utilização da WEB semântica está relacionada ao fato de que com um padrão utilizado pelo WWW (Word Wide Web), como por exemplo: URIs, HTTP e HTML, podem gerar muitas informações, acessos, integrações e compreensão.

% \cite{2017Kingsley}.



\end{document}
